#ТЗ ПО Менеджер

##Общее описание
Программа для обновления версий программ, их конфигураций, поддержания их в рабочем состоянии.

ПО разделяется на две части: локальная, установленная на множестве машин и серверная.

#Локальный менеджер

##Функционал

###Самообновление
Должен быть предусмотрен функционал обновления исполняемых файлов самого менеджера.

###Обновление программ
Опрос сервера о версиях программ, загруженных на него, обновление программ при обнаружении новых версий.

###Обновление конфигураций указанных программ
Опрос сервера о версиях конфигураций, загруженных на него, обновление конфигураций при обнаружении новых версий.

###Запуск программ
Запуск указанных программ, если они не запущены.

###Перезапуск программ
Перезапуск указанных программ с определенным интервалом.

###Лог триггер
При обнаружении в логе программы указанных комбинаций уровня и модуля ошибки производить определенные действия.

###Контроль часового пояса
Сверка часового требуемого часового пояса и установленного в системе, изменение системного при несовпадении.

###Отправка логов на сервер
Периодическая отправка логов менеджера и всех указанных программ на сервер.
После успешной отправки логов их требуется очистить.

###Отправка статистики программ на сервер
Периодическая отправка статистики всех указанных программ на сервер.
После успешной отправки статистик их требуется очистить.

###Командный режим
Способ реализации командного режима - при старте менеджера производится опрос о наличии старт команды для него, если есть - менеджер входит в командный режим. 

В командном режиме менеджер опрашивает сервер о наличии команд не реже чем один раз в секунду, при приеме команды менеджер её обрабатывает и отправляет запрос на сервер о прикреплении результата выполнения команды.
Выход менеджера из командного режима осуществляется приемом команды окончания сессии от сервера или по таймауту.

##Команды по расписанию
Выполнение указанной команды по расписанию, с точностью до минуты.

Перечень команд:

* reboot - перезагрузка системы;
* run <program name> - запуск программы, если не запущена;
* restart <program name> - перезапуск программы, с ключом “-s” делает “мягкое” завершение программы, с последующим запуском;
* kill <program name> - завершение работы программы, с ключом “-s” делает “мягкое” завершение программы;
* update <program name> - обновление программы, с ключом “-f” производится принудительное обновление т.е. игнорируется версия;
* update-config <program name> - обновление конфигурации программы, с ключом “-f” производится принудительное обновление т.е. игнорируется версия;
* bash <text> - системный вызов интерпретатора командной строки Linux.
* <program name> - имя программы, содержащееся в перечне программ конфиг файла локального менеджера, если имя не найдено - ошибка.

##Требования
Язык: python.

Формат собственных настроек

Конфигурационные файлы менеджера располагаются согласно стандарту.

#Настройка системы

Для работы ключа reboot без пароля требуется добавить пользователя в /etc/sudoers:

Для работы требуется добавить следующие записи в /etc/sudoers
elpi ALL=NOPASSWD: /sbin/reboot
elpi ALL=(ALL) NOPASSWD:ALL

Сейчас временно пишем в файлы логи запуска cron, запись в crontab -e следующего вида:
*/1 * * * * bash /home/elpi/opt/cron-run.sh >> /tmp/log.txt 2>/tmp/logerr.txt
